笑死！原來高加索窮國格魯吉亞護照都好用過中國護照

格魯吉亞 人均GDP US$4,285
中華人民共和國 人均GDP US$10,099
格魯吉亞人均GDP唔夠中國一半

但睇下本passport免簽地區
格魯吉亞護照 114個國家及地區免簽證，好用程度全球排名50
中國護照 71個國家及地區免簽證，好用程度全球排名72

格魯吉亞護照最正既係：2017年起有歐盟神根免簽，可免簽入境挪威、瑞士等全球最富裕國家
而且仲係180日內可以留90日既寬鬆條件，含金量即時大幅提升
另外格魯吉亞護照可以響大半個南美通行，包括巴西，甚至經濟程度較高既阿根廷同智利
至於中國？對唔住，差唔多全個南美都要簽證

果然，錢同經濟成就，未必一定可以為一個國家既人民帶來出遊時既便利

source：

中國護照堆免簽證國家係俾你去訓練
之後回家當兵

回國

人地夠薑同俄佬開拖，雖然比俄佬打到一仆一碌....

支那都係專心做契弟吧啦

仲嫌唔夠多支那遊客咩
係難得嘅德政

人均7皮嘢都可以有9億人賺唔夠2000個月

去投資移民?

原來真正免簽得伊朗、突尼西亞、摩洛哥、印尼呢堆

究竟係喬治亞定格魯吉亞

喬治亞/佐治亞先係真正香港譯名

學到野

「含金量」

我會叫格魯吉亞
利申去過

有幾多金？熔左本護照去有冇賺？

喬治亞唔係美國個州？
利申唔識勿屌

屌你 史太林識唔識呀， 佢出生佐治亞

個英文名一樣

passport免簽好睇外交關係/個國家係咪啲騎呢宗教
中東嗰班有錢一樣冇咩免簽
南美嗰咋就好多

南美販毒咁猖獗都多免簽？

我去L咗佢個博物館

UAE本護照幾好用

你用咗GDP per capital nominal嚟計我覺得冇咁反映到真實情況
Georgia 係冇咁發達但係作為HDI高嘅冇可能同中國差咁遠
撇除匯率因素用返GDP per capital PPP (購買力平價）就正常好多

World Bank 2018年嘅data (Int$)
PPP 嚟計 中國排80 15,376
Georgia 排86 14,594

順帶一提中國成日話人地落後嘅台灣排21 49,800

*capita

個到好靚值得一去